政府擬租有線老闆邱達昌旗下帝盛4酒店 供聖誕回港留學生檢疫

立法會議員田北辰表示，他曾聯絡帝盛酒店集團，獲悉該酒店集團有興趣將4間酒店約1,400間房間，租用予政府作為指定檢疫酒店。他其後介紹予政府，雙方正洽談中。

田北辰表示，之前政府對租用指定檢疫酒店並不積極，因當時未爆發第四波疫情，而且仍使用火炭駿洋邨作檢疫中心。他指酒店方最想全幢租出及租期長，如至少3個月，以確保有穩定收入，但另一邊廂政府又擔心若租了酒店而沒使用，會被指浪費公帑，故一直沒積極租用酒店。

但現時第四波疫情爆發，而且聖誕節前會有很多留學生回港，當中不少人從高風險地區回港，故政府也逼不得已要盡快租用酒店作檢疫。

田北辰指，帝盛酒店旗下4間酒店有興趣租予政府作指定檢疫酒店，包括灣仔帝盛酒店，灣仔的香港麗悅酒店，荃灣帝盛酒店及旺角帝盛酒店，共可提供約1,400間房間。政府正酒店商討細節，包括租用期、房價、酒店能否提供膳食，「如果要叫外賣，風險仲高」，及酒店需做到禁止訪客探望檢疫人士等。

奶共奶到要獻身咁滯

哦

洗撚叫外賣咩
反正都係利益輸數，搵撚埋國泰推供三餐咪得囉

收錢清算新聞刺針

明曬

果然好撚 fan 下

噢

咁撚啱啊？